%@Titre: Groupe Est -- 1998
On considère l'expression $E=(2x-3)^2-(2x-3)(4x-5)$.
\begin{myenumerate}
\item Développer et réduire l'expression $E$.
\item Factoriser l'expression $E$.
\item Calculer la valeur de $E$ pour $x=\sqrt5$. On donnera le
résultat sous la forme $a\sqrt5+b$, où $a$ et $b$ sont des entiers
relatifs.
\item Résoudre l'équation $(2x-3)(x-1)=0$.
\end{myenumerate}